// src/data/grammar/n5/exist-have/lesson5.js
export const n5ExistHaveLesson5 = [
  {
    id: 1,
    question: "冷蔵庫にリンゴが三つ＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>冷蔵庫<rt>れいぞうこ</rt></ruby>にリンゴが<ruby>三<rt>みっ</rt></ruby>つ＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 2,
    question: "駅前に警察官が＿＿。",
    furigana: "<ruby>駅前<rt>えきまえ</rt></ruby>に<ruby>警察官<rt>けいさつかん</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 3,
    question: "来週、友達の誕生日パーティーが＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>来週<rt>らいしゅう</rt></ruby>、<ruby>友達<rt>ともだち</rt></ruby>の<ruby>誕生日<rt>たんじょうび</rt></ruby>パーティーが＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 4,
    question: "彼は新しい時計を＿＿。",
    furigana: "<ruby>彼<rt>かれ</rt></ruby>は<ruby>新<rt>あたら</rt></ruby>しい<ruby>時計<rt>とけい</rt></ruby>を＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持っている"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 5,
    question: "駅の近くに郵便局が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>の<ruby>近<rt>ちか</rt></ruby>くに<ruby>郵便局<rt>ゆうびんきょく</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 6,
    question: "教室に先生は＿＿。",
    furigana: "<ruby>教室<rt>きょうしつ</rt></ruby>に<ruby>先生<rt>せんせい</rt></ruby>は＿＿。",
    choices: ["いない", "ない", "持たない"],
    answer: "いない"
  },
  {
    id: 7,
    question: "山に猿が＿＿。",
    furigana: "<ruby>山<rt>やま</rt></ruby>に<ruby>猿<rt>さる</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 8,
    question: "このビルにコンビニが＿＿。",
    furigana: "このビルにコンビニが＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 9,
    question: "私はスマートフォンを＿＿。",
    furigana: "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はスマートフォンを＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持っている"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 10,
    question: "昨日、駅前でコンサートが＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>、<ruby>駅前<rt>えきまえ</rt></ruby>でコンサートが＿＿。",
    choices: ["あった", "いた", "もった"],
    answer: "あった"
  }
];